# CI инструменты

## docker-build.yml

Предназначен для сборки образов docker.

### Переменные

DEBUG - при непустом значении будут добавлены опции для дебага билда и джобы  
DOCKER_CONTEXT_DIR - путь к контексту, по умолчанию "."  
DOCKERFILE - путь к докерфайлу, по умолчанию "${DOCKER_CONTEXT_DIR}/Dockerfile"  
DOCKER_BUILD_ARGS - дополнительные аргументы команды docker build, для кастомизации сборки  
VERSION - таг образа. если пустая, то будет заменена на ${CI_COMMIT_REF_NAME}  
если пайплайн стриггерен добавлением тэга, то также будет создан "latest" образ
